\documentclass[12pt,twoside,spanish]{book}
\input{preambulo}

\def\texttitulo{Cálculo integral}
\def\textsubtitulo{}
\def\loauthors{Carmen Leonor Pulido Segura, Edilberto Sarmiento Sarmiento, Pablo Andrés Acosta Solarte}
\def\texttitulocorto{Cálculo integral}

% 3. COMIENZO DEL DOCUMENTO
\begin{document}

\cleardoublepage
\input{portada.tex}
\cleardoublepage
\input{portada_dos}
\cleardoublepage

% === 5. PÁGINAS PRELIMINARES ===
\pagestyle{empty}

\include{resumen3_calculo}

\clearpage

%\include{legal}

%\clearpage

% Genera la tabla de contenido
\renewcommand*\contentsname{\lhseries Contenido}
\addtocontents{toc}{\protect\thispagestyle{empty}}
\addtocontents{toc}{\protect\enlargethispage*{\baselineskip}}
\tableofcontents

\cleardoublepage
\pagestyle{esstyle}

% AGRADECIMIENTOS
%\cleardoublepage
%\include{Originales/agradecimiento}
%\cleardoublepage

% 5. INCLUSIÓN DE LOS ARCHIVOS DE CONTENIDO
\include{Caps/Introduccion_calculo}
\include{Caps/CapIntegDefinid}
\include{Caps/CapTeoremFundCalcu}
\include{Caps/CapMetodosIntegr}
\include{Caps/CapAplicaciones}
\include{Caps/CapIntegNumer}

\listofanswers

\printbibliography[title={Referencias}]
\nocite{*}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Referencias}

%% Editar Bio de autores %%
\pagestyle{plain}
\chapter*{\lhseries Sobre los autores}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Sobre los autores}

\autorinfo{Carmen Leonor Pulido Segura}{Profesor de tiempo completo de la Universidad Distrital Francisco José de Caldas, Bogotá, Colombia. Doctor en Matemáticas por el Departamento de Análisis Matemático de la Universidad de La Laguna, Tenerife, España. Inició su labor docente en 1994 en la Universidad de Oriente, Venezuela, donde se desempeñó hasta 2016. Ha impartido cursos de Análisis Matemático en programas de pregrado, maestría y doctorado. Sus líneas de investigación comprenden análisis real y complejo, análisis funcional, análisis armónico y de Fourier, teoría de operadores, geometría de funciones, ecuaciones diferenciales e integrales y análisis numérico. Es autor de 78 artículos en revistas indexadas y coautor de los libros \emph{Soluciones para sistemas casilineales débilmente acoplados} y \emph{Functional and Harmonic Analysis: Weighted Lebesgue spaces, Muckenhoupt weights, convexity and BMO spaces}. Ha asesorado más de 45 trabajos de grado, incluidos cuatro doctorados, todos en el área de análisis matemático, y actúa como árbitro en diversas revistas especializadas.}{jcramosf@udistrital.edu.co}{https://orcid.org/0000-0002-7329-5263}

\autorinfo{Edilberto Sarmiento Sarmiento}{Profesor de tiempo completo de la Universidad Distrital Francisco José de Caldas, Bogotá, Colombia. Doctor en Matemáticas por el Departamento de Análisis Matemático de la Universidad de La Laguna, Tenerife, España. Inició su labor docente en 1994 en la Universidad de Oriente, Venezuela, donde se desempeñó hasta 2016. Ha impartido cursos de Análisis Matemático en programas de pregrado, maestría y doctorado. Sus líneas de investigación comprenden análisis real y complejo, análisis funcional, análisis armónico y de Fourier, teoría de operadores, geometría de funciones, ecuaciones diferenciales e integrales y análisis numérico. Es autor de 78 artículos en revistas indexadas y coautor de los libros \emph{Soluciones para sistemas casilineales débilmente acoplados} y \emph{Functional and Harmonic Analysis: Weighted Lebesgue spaces, Muckenhoupt weights, convexity and BMO spaces}. Ha asesorado más de 45 trabajos de grado, incluidos cuatro doctorados, todos en el área de análisis matemático, y actúa como árbitro en diversas revistas especializadas.}{jcramosf@udistrital.edu.co}{https://orcid.org/0000-0002-7329-5263}

\autorinfo{Pablo Andrés Acosta Solarte}{Profesor de tiempo completo de la Universidad Distrital Francisco José de Caldas, Bogotá, Colombia. Doctor en Matemáticas por el Departamento de Análisis Matemático de la Universidad de La Laguna, Tenerife, España. Inició su labor docente en 1994 en la Universidad de Oriente, Venezuela, donde se desempeñó hasta 2016. Ha impartido cursos de Análisis Matemático en programas de pregrado, maestría y doctorado. Sus líneas de investigación comprenden análisis real y complejo, análisis funcional, análisis armónico y de Fourier, teoría de operadores, geometría de funciones, ecuaciones diferenciales e integrales y análisis numérico. Es autor de 78 artículos en revistas indexadas y coautor de los libros \emph{Soluciones para sistemas casilineales débilmente acoplados} y \emph{Functional and Harmonic Analysis: Weighted Lebesgue spaces, Muckenhoupt weights, convexity and BMO spaces}. Ha asesorado más de 45 trabajos de grado, incluidos cuatro doctorados, todos en el área de análisis matemático, y actúa como árbitro en diversas revistas especializadas.}{jcramosf@udistrital.edu.co}{https://orcid.org/0000-0002-7329-5263}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newpage\thispagestyle{empty}
\escolofon{abril}{2026}{Carvajal Soluciones de Comunicación SAS, Bogotá, Colombia}

\end{document}
