\chapter*{Resumen}

Este libro presenta los fundamentos teóricos y prácticos del proceso de integración, abordando las definiciones de integral indefinida y definida, así como las técnicas más comunes para resolverlas. Incluye propiedades, métodos de integración por partes, sustitución y fracciones parciales, así como su aplicación en contextos físicos y geométricos. Además, se desarrollan ejercicios resueltos y problemas que permiten afianzar los conocimientos adquiridos.

\textbf{Palabras clave:} cálculo integral, integral definida, método de sustitución, fracciones parciales, área bajo la curva, antiderivada.

\noindent\rule{1.8cm}{0.4pt}
\vspace{1mm}

\selectlanguage{english}

{\medseries \large Abstract }
\vspace*{1mm}

\chapter*{Abstract}

This book presents the theoretical and practical foundations of the integration process, addressing the definitions of indefinite and definite integrals, as well as the most common techniques for solving them. It includes properties, methods such as integration by parts, substitution, and partial fractions, along with their application in physical and geometric contexts. In addition, it offers solved exercises and problems that help reinforce the acquired knowledge.

\textbf{Keywords:} integral calculus, definite integral, substitution method, partial fractions, area under the curve, antiderivative.

\vspace{1cm}
\begin{tabular}{p{0.26\textwidth}!{\vrule width 0.9pt}p{0.69\textwidth}}
	& \hspace{2mm}{\medseries \fontsize{11pt}{9pt}\selectfont{¿Como citar este libro?~/ How to cite this book?}} \\[3.5pt]
	& \hangindent=2mm \hangafter=0
	\fontsize{9pt}{9pt}\selectfont{Zambrano Caviedes, J. y Baquero Torres, E. (2025). Problemas resueltos de integración múltiple con aplicaciones en Wolfram Mathematica. Universidad Distrital Francisco José de Caldas-Editorial UD. DOI: XXXX}\\
\end{tabular}

